# Сервис уведомлений
-------

* Необходимо разработать сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики.
# Описание
* Необходимо реализовать методы создания новой рассылки, просмотра созданных и получения статистики по выполненным рассылкам.
* Реализовать сам сервис отправки уведомлений на внешнее API.
-------
Сущность "рассылка" имеет атрибуты:
* уникальный id рассылки
* дата и время запуска рассылки
* текст сообщения для доставки клиенту
* фильтр свойств клиентов, на которых должна быть произведена рассылка (код мобильного оператора, тег)
* дата и время окончания рассылки: если по каким-то причинам не успели разослать все сообщения - никакие сообщения клиентам после этого времени доставляться не должны
-------
Сущность "клиент" имеет атрибуты:
* уникальный id клиента
* номер телефона клиента в формате 7XXXXXXXXXX (X - цифра от 0 до 9)
* код мобильного оператора
* тег (произвольная метка)
* часовой пояс
-------
Сущность "сообщение" имеет атрибуты:
* уникальный id сообщения
* дата и время создания (отправки)
* статус отправки
* id рассылки, в рамках которой было отправлено сообщение
* id клиента, которому отправили
-------
Спроектировать и реализовать API для:
* добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами
* обновления данных атрибутов клиента
* удаления клиента из справочника
* добавления новой рассылки со всеми её атрибутами
* получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам
* получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке
* обновления атрибутов рассылки
* удаления рассылки
* обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам
-------
##### Подготовлен docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой
##### По адресу /docs/ открывается страница со Swagger UI и в нём отображается описание разработанного API

# Установка и запуск
-------
```
git clone https://gitlab.com/reyiby2015/notification_service.git
cd notification_service
```
Необходимо создать файл .env и заполнить его своими данными, по образцу .env_example:
(В нашем случае URL = 'https://probe.fbrq.cloud/v1/send/')
```
SECRET_KEY = 'your_secret_key_for_django_settings'
URL = 'https://your_url/'
TOKEN = 'Your_token'
```
# Запуск Docker
------
```
docker-compose build
docker-compose up -d
```
***
```http://127.0.0.1:8000/api/v1/``` - api проекта

```http://127.0.0.1:8000/api/v1/clients/``` - список клиентов

```http://127.0.0.1:8000/api/v1/messages/``` - список отправленных сообщений с указанием рассылки, даты отправки, статуса отправки

```http://127.0.0.1:8000/api/v1/mailing/``` - список рассылок

```http://0.0.0.0:8000/api/mailings/<pk>/``` - старница просмотра и редактирования конкретной рассылки

```http://0.0.0.0:8000/docs/``` - страница Swagger UI

***



##### Остановка docker:
-------
```
docker-compose stop
```

